<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Deimos Hall</title>
    
    
    
    <link>https://deimoshall.dev/es/</link>
    <description>Recent content on Deimos Hall</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Dec 2022 19:48:58 -0600</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://deimoshall.dev/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Comprime Video Usando La Terminal</title>
      <link>https://deimoshall.dev/es/blog/software/linux/utilities/compress-video-ffmpeg/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2023 21:59:06 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://deimoshall.dev/es/blog/software/linux/utilities/compress-video-ffmpeg/</guid>
      <description>
        
          &lt;img src=&#34;https://drive.google.com/thumbnail?id=1-eGRMAl4UHraRWhnyD1PqbFdD_8BR82a&amp;sz=w9999&#34;/&gt;
          
        
        
        
          FFmpeg es una herramienta de línea de comandos que ofrece muchas opciones para manipular archivos de video y audio. En este post te mostraré cómo comprimir un archivo de video usando FFmpeg.
Normalmente usamos FFmpeg en la terminal, también hay interfaces gráficas que lo usan como backend. Por ejemplo, HandBrake es una interfaz gráfica que usa FFmpeg para comprimir archivos de video. Pero en este post usaremos FFmpeg directamente.
Instalar FFmpeg # Para instalar FFmpeg en Ubuntu, puedes usar el siguiente comando:
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo usar el sensor de temperatura de la Raspberry Pi Pico (Arduino)</title>
      <link>https://deimoshall.dev/es/blog/software/iot/how-to-use-onboard-raspberry-pi-pico-temperature-sensor/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2023 09:26:04 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://deimoshall.dev/es/blog/software/iot/how-to-use-onboard-raspberry-pi-pico-temperature-sensor/</guid>
      <description>
        
          &lt;img src=&#34;https://drive.google.com/thumbnail?id=1ZNP418VFB99iqKQsX6tdW-edU0IIxBWF&amp;sz=w1920&#34;/&gt;
          
        
        
        
          Hace unos días, intenté usar el sensor de temperatura de la Raspberry Pi Pico usando Arduino, pero solo encontré tutoriales para MicroPython. Afortunadamente, encontré un issue de Github donde alguien respondió cómo hacerlo. Así que decidí crear una biblioteca basada en ese código y quiero compartirla contigo. El issue está aquí.
Considera darle una estrella al repositorio si te resulta útil. Puedes encontrarlo aquí.
Instala la biblioteca # Puedes usar el Administrador de bibliotecas de Arduino o arduino-cli para instalarla.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo conseguí mi primer trabajo en TI?</title>
      <link>https://deimoshall.dev/es/blog/deimos/experiences/how-did-i-get-my-first-it-job/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 19:52:01 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://deimoshall.dev/es/blog/deimos/experiences/how-did-i-get-my-first-it-job/</guid>
      <description>
        
          &lt;img src=&#34;https://drive.google.com/thumbnail?id=1Hrp9_pAwFs9mEb4o6iCCNdod2BqTveYK&amp;sz=w1920-h1080&#34;/&gt;
          
        
        
        
          Hola, soy Francisco Torres, un desarrollador de software de México. Estudié ingeniería electrónica, no está muy relacionada con el desarrollo de software, pero aprendí por mi cuenta. Sí, vi algo de programación en C en la universidad, pero no fue de una manera profunda y no tuve demasiadas materias relacionadas con la programación.
Ahora que sabes un poco sobre mí, hablemos de cómo conseguí mi primer trabajo como desarrollador de software.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configuración de Git</title>
      <link>https://deimoshall.dev/es/courses/git-github/quickstart/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 09:20:38 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://deimoshall.dev/es/courses/git-github/quickstart/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          Git necesita conocer tu nombre y tu correo para poder vincularlos a los commits que vayas creando. Para configurar tu nombre puedes usar el siguiente comando, reemplaza deimos por tu nombre de usuario, no tiene que ser tu nombre real.
bash git config --global user.name &amp;#34;deimos&amp;#34; Para configurar tu correo puedes hacerlo de esta manera:
bash git config --global user.email &amp;#34;deimoshall@gmail.com&amp;#34; Puedes elegir el editor de tu preferencia para el momento en que vayas a escribir los mensajes para los commits, yo te recomiendo nano ya que es fácil de utilizar, pero si gustas puedes utilizar vim, vscode o el editor de tu preferencia.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación de Git</title>
      <link>https://deimoshall.dev/es/courses/git-github/installation/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 20:46:37 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://deimoshall.dev/es/courses/git-github/installation/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
           Git para Windows # Descarga la última versión de Git para Windows.
Selecciona el standalone installer de acuerdo con la arquitectura de tu sistema operativo (32 o 64 bits).
Selecciona el instalador para descargar 
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copiar al portapapeles usando Jetpack Compose</title>
      <link>https://deimoshall.dev/es/blog/software/android/copy-to-clipboard/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 08:56:07 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://deimoshall.dev/es/blog/software/android/copy-to-clipboard/</guid>
      <description>
        
          &lt;img src=&#34;https://drive.google.com/thumbnail?id=1--a6Ttiy6JisvBbJ_83UMQM-9UwAQbNa&amp;sz=w1920-h1080&#34;/&gt;
          
        
        
        
          En este artículo aprenderemos a crear una función para copiar texto al portapapeles. La manera de manejar el contexto en la aplicación es ligeramente diferente.
La app que estoy usando para este ejemplo es un administrador de contraseñas donde necesito copiar al portapapeles desde el text field. Puedes encontrar el proyecto en mi Github en este link: https://github.com/DeimosHall/Glocker.git. Sin embargo, puedes seguir los pasos en tu propia app.
Como puedes ver en la imagen, estoy usando una función llamada copyToClipboard que recibe dos parámetros, el contexto y un texto.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cortar vídeo en una terminal de linux</title>
      <link>https://deimoshall.dev/es/blog/software/linux/utilities/cut-video-ffmpeg/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 20:20:49 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://deimoshall.dev/es/blog/software/linux/utilities/cut-video-ffmpeg/</guid>
      <description>
        
          &lt;img src=&#34;https://drive.google.com/thumbnail?id=12SDgsuD3uIvW_BMI9F269UXDmpnrrTjn&amp;sz=w9999&#34;/&gt;
          
        
        
        
          Si quieres recortar un vídeo pero no quieres abrir un editor de vídeo, puedes usar una utilidad de terminal llamada &amp;ldquo;ffmpeg&amp;rdquo;.
En sistemas basados en Debian/Ubuntu podemos instalarlo con:
sudo apt install ffmpeg Ahora podemos usar el siguiente comando para cortar un vídeo:
ffmpeg -i input.mp4 -ss 01:29:23 -to 01:35:02 -c copy output.mp4 Explicación # Con &amp;ldquo;ffmpeg -i input.mp4&amp;rdquo; decimos que queremos usar el vídeo llamado &amp;ldquo;input.mp4&amp;rdquo;. Es importante usar la extensión de archivo mp4.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://deimoshall.dev/es/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://deimoshall.dev/es/about/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
           Hola, mi nombre es Francisco Torres # Soy ingeniero en electrónica y desarrollador de software.
Mis lenguages principales son: HTML XML CSS Shell/bash scripting Javascript Python Kotlin Java Mi stack de tecnologías es: Git Android Windows GNU/Linux 
          
        
        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>